# Шлюзы DxpChain

Шлюзы и Мосты являются внешними поставщиками услуг, позволяющими вносить депозиты,
торговать и выводить из блокчейна DxpChain активы, которые были созданы в других блокчейнах.
Например, вы можете отправить свой BTC из блокчейна Биткойн на шлюз, который
в свою очередь выдаст вам эквивалентный UIA (выпущенный пользователем актив) в блокчейне DxpChain с
обещанием, что вы можете вывести его снова (за комиссию, конечно).
Пока вы держите такие UIA в блокчейне DxpChain, именно шлюз является хранителем ваших средств.
Используя услуги сторонних поставщиков, вы безоговорочно соглашаетесь с их условиями использования
любых сервисов или активов.